<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Osiągnij Cele</title>
    <description>Osiągni swoje cele życiowe. Zaprojektuj życie pod siebie.
</description>
    <link>https://osiagnijcele.pl/</link>
    <atom:link href="https://osiagnijcele.pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 21:00:40 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 21:00:40 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Postanowienia noworoczne</title>
        <description>&lt;p&gt;Postanowienia noworoczne to cele lub zamierzenia, które ludzie sobie stawiają na nowy rok. Są one często związane z poprawą jakiegoś aspektu swojego życia, takiego jak zdrowie, praca, relacje z innymi ludźmi czy samorozwój. Postanowienia noworoczne mogą być różne dla różnych osób i mogą się różnić w zależności od indywidualnych potrzeb i celów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przykładowe postanowienia noworoczne:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Zdrowie: chcę uprawiać regularnie sport, chcę zacząć jeść zdrowiej, chcę schudnąć.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Praca: chcę awansować w pracy, chcę zmienić pracę, chcę założyć własny biznes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Relacje: chcę spędzać więcej czasu z rodziną i przyjaciółmi, chcę nawiązać nowe przyjaźnie, chcę poprawić relacje z partnerem.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Samorozwój: chcę nauczyć się nowego języka, chcę podjąć naukę nowego hobby, chcę rozwijać swoje umiejętności zawodowe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ważne jest, aby postanowienia noworoczne były realistyczne i mierzalne, tak abyś był w stanie ocenić, czy osiągnąłeś swoje cele.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;dlaczego-postanowienia-noworoczne-nie-wychodzą&quot;&gt;Dlaczego postanowienia noworoczne nie wychodzą&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Istnieje wiele powodów, dla których postanowienia noworoczne nie zawsze wychodzą. Oto kilka możliwych przyczyn:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Są zbyt ambitne - jeśli postanowienia są zbyt trudne lub wymagają zbyt wielu zmian w twoim życiu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nie są dostosowane do twoich mocnych stron - jeśli stawiasz sobie cele, które są sprzeczne z twoimi mocnymi stronami lub nie są odpowiednie dla twojego stylu życia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brak motywacji - jeśli nie masz wystarczająco dużo motywacji lub nie widzisz sensu w osiąganiu swoich celów.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brak planu - jeśli nie masz dokładnego planu, jak osiągnąć swoje cele.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brak wsparcia - jeśli nie masz odpowiedniego wsparcia lub brakuje ci pomocy w realizacji swoich celów.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brak elastyczności - jeśli jesteś zbyt sztywny lub nie potrafisz dostosować się do zmian.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Aby ułatwić sobie osiągnięcie postanowień noworocznych, warto zadbać o motywację, zaplanować działania, znaleźć odpowiednie wsparcie i być elastycznym w razie potrzeby Jeśli mimo wszystko nie uda ci się osiągnąć swoich celów, nie poddawaj się i spróbuj ponownie w przyszłym roku lub szukaj innych sposobów na ich osiągnięcie.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 20:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://osiagnijcele.pl/2022/12/31/postanowienia-noworoczne.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://osiagnijcele.pl/2022/12/31/postanowienia-noworoczne.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Horyzonty czasowe celów</title>
        <description>&lt;p&gt;Do celi długoterminowych prowadzą nas mniejsze cele. Często określając listę celów do osiagnięcia tracimy perspektywa. Dzieje się tak ponieważ lista to proste spisanie jeden pod drugim. Tracimy w tym momencie zależności między poszczegółnymi celami. Realizacja pojedynczego celu nie wskazuje jednoznacznie który inny cel został “popchnięty” do przodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Z pomocą przychodzi nam sposób zapisu jaki dobrze znamy z drzewa genealogicznego. Gdzie osiągniecie jednego celu będzie pomagało nam w realizacji większego celu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/family-tree-template_landscape.png&quot; alt=&quot;drzewo-genealogiczne&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David Allen w książce “Getting Things Done” określił 6 poziomów czasowych dla większych celów.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Bieżące zadania&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Bieżące projekty&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Obszary odpowiedzialności&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Cele roczne&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Wizja na 5 lat&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Całe życie&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Owe poziomy można przyrównać do obszarów jakie widzimy wchodząc na coraz wyższe piętra w wieży / latarni.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;0-bieżące-zadania&quot;&gt;0. Bieżące zadania&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rzeczy, które robimy na codzień&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-bieżące-projekty&quot;&gt;1. Bieżące projekty&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Zgrupowane małe zadania w logiczną całość, zwaną projektem.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-obszary-odpowiedzialności&quot;&gt;2. Obszary odpowiedzialności&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Od tego poziomu zaczynamy ustalać cele oraz dbamy o określanie celów z różnych obszarów życia aby zachować balans (inaczej zrównoważony poziom zadowolenia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cele długoterminowe zazwyczaj będą zależeć od wielu mniejszych celów z różnych obszarów życia.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-cele-roczne&quot;&gt;3. Cele roczne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cele z perspektywy roku&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-wizja-na-5-lat&quot;&gt;4. Wizja na 5 lat&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Niektórzy proponują określac wizje z perspektywy 10 lat, dla innych ten okres może być za długi, zwłaszcza kiedy wszystko w okół zmienia się dużo szybciej.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-całe-życie&quot;&gt;5. Całe życie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na ty poziomie określamy nasze marzenia. Warto pamiętać, żeby marzenia były realistyczne czyli takie jakie ludzie są w stanie osiągnąć. Marzenie w stylu “będą teleportował się z miejsca na miejsce” albo “polecę na Marsa” są na tą chwilę całkowicie nieralistyczne i w 95% ich nie zrealizujemy.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/21/horyzonty-czasowe-celow.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/21/horyzonty-czasowe-celow.html</guid>
        
        
        <category>Wyznaczanie celów</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Osiągaj cele mądrze lub jeszcze lepiej</title>
        <description>&lt;p&gt;W ustalaniu celów może pomóc nam metoda &lt;strong&gt;SMART&lt;/strong&gt;. Jest to metoda, która pomaga efektywnie wyznaczać cele. Efektywnie, czyli jak?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Każda litera w wyrazie SMART to skrót od konkretnej cechy każdego celu:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smart&quot;&gt;SMART&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt; - (ang. specific) konkretny&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im bardziej konkretny jest Twój cel, tym łatwiej będziesz w stanie go osiągnąć, bo wiesz co jest a mecie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt; - (ang. measurable) mierzalny&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dzięki temu, że cel jest możliwy do zmierzenia, w każdym momencie będziesz w stanie stwierdzić jak wygląda postęp w osiaganiu celu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; - (ang. achievable) osiągalny&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Określając cele długoterminowe musimy wiedzieć, że ktoś wcześniej był w stanie osiągnąć nasz cel, lub podobny cel. Jeżeli określimy cel, którego nikt wcześniej nie osiągnął, to w 99% poniesiemy porażkę. Równocześniej jeżeli określimy cel, którego nie jesteśmy w stanie osiągnąć np. z powodu ograniczeń fizycznych to również możemy ponieść porażkę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; - (ang. realistic) realistyczy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dzieląc osiąganie celu na mniejsze etapy, każdy etap powinien na obecną chwilę (czyli przed osiągnięcel celu danego etapu) powinien być możliwy do osiągnięcia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt; - (ang. time bounded) określony w czasie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Powinniśmy wyznaczyć sobie termin, do którego dany cel osiągniemy. Wielu ludzi nie lubi określania sztywnych terminów na wykonanie pewnych rzeczy. Jeżeli wyznaczymy sobie termin i jednocześniej bardzo będziemy chcieli osiągnąć cel, to chcąc uniknąć porażki (nie osiągnięcia celu) będziemy mobilizować się do realizacji naszych założeń.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smart---wersje-alternatywne&quot;&gt;SMART - Wersje alternatywne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; - (ang. ambitious) ambitny&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasze cele długoterminowe powinny być ambitne, zawsze powinniśmy równać do góry zamiast określać cele łatwe do osiągnięcia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; - (ang. relevant) istotny&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mniejsze cele powinny stanowić istatny krok na przód w osiąganiu celów długoterminowych&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metoda SMART pomaga nam w dobrym określeniu celów, ale nie pomaga w ich osiągnięciu. Z pomocą przychodzą nam dwa rozszerzenia tej metody - SMARTER i SMARTEST.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smarter&quot;&gt;SMARTER&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;SMARTER to pierwsze rozszerzenie metody SMART. Rozwinięcia pierwszych 5 liter są takie same jak w przypadku metody SMART&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt; - (ang. exciting, energizing) ekscytujący&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cel powinien być ekscytujący. Ekscytacja z osiagnięcia danego celu powoduje, że czujemy dalszą motywację do osiągania kolejnych etapów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; - (ang. recorded) zapisany&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zapisując cel a nawet postępy w jego osiąganiu motywujemy się do dalszego działania. Ujawniając cel publicznie możemy jeszcze bardzie się zmotywować, nie osiągając celu być może trzeba będzie się wytłumaczyć nie tylko przed sobą.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smerter---wersje-alternatywne&quot;&gt;SMERTER - Wersje alternatywne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; - (ang. rewarding) satysfakcjonując, nagradzający się&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy Twoim celem jest otrzymanie czegoś, co jest dla Ciebie wartościowe. Można też do każdego celu przypisać nagrodę, jaką sobie kupimy po osiągnięciu&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smartest&quot;&gt;SMARTEST&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Metoda SMARTER jest rozwinięciem metody SMART, jednak można dodać kolejne parametry do określania swoich celów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rozwinięcia pierwszych 6 liter są takie same jak w przypadku metody SMARTER&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt; - (ang. self-reinforcing) samowzmacniające się&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy twoim celem jest wywołanie pozytywnych emocji, np. poczucia przyjemności podczas wykonywania określonej czynności, poczucia dumy z dobrze wykonanej pracy lub „haju pomocnika” (wynikającego z przypływu endorfin), który wynika z oferowania innym pomocy?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt; - (ang. transformative) przemieniający&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy osiągnięcie celu daje możliwość dokonania znaczącej i trwałej zmiany w tobie i/lub w twojej sytuacji życiowej?&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;smartest---wersje-alternatywne&quot;&gt;SMARTEST - Wersje alternatywne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Inne rozwinięcie akronimu SMARTEST pokazuje nam jak na bierząco możemy sobie pomagać w osiąganiu (a nie tylko definiowaniu celów)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt; - (ang. evaluate &amp;amp; re-evaluate) oceń i ponownie oceń&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czasami nie osiągamy naszych celów i to jest w porządku. To nic nie powie o Tobie ani twoich umiejętnościach, jeśli nie osiągniesz każdego wyznaczonego celu. Zaplanuj ponowne oszacowanie swoich celów co najmniej co 3 miesiące, jeśli nie co miesiąc. Jeśli coś ci nie działa, nie chciałbyś wiedzieć o tym wcześniej niż później? Nie przesadzaj, ale upewnij się, że sprawdzasz siebie i / lub sprawdzasz kogoś innego, aby zachować odpowiedzialność.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt; (ang. support) wsparcie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwykle cele &lt;strong&gt;SMART&lt;/strong&gt; kończą się na „T”. Możesz mieć cele, ale jeśli nie zrekrutujesz innych, aby cię wspierali, znacznie trudniej będzie je osiągnąć. Albo powiedz im o swoich celach, zapisz je, albo jeszcze lepiej, zwerbuj kogoś do pomocy. Znajdź przyjaciela, członka rodziny, trenera, trenera itp., który ci pomoże. Rekrutuj więc tych, którym najbardziej ufasz, i zaangażuj wszystkich. Zdziwiłbyś się, ile osób również chce pomocy, odwdzięcz się!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt; (ang. trust) zaufanie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli nie wierzysz, że możesz to zrobić, prawdopodobnie nie osiągniesz swoich celów lub możesz osiągnąć je przez przypadek. Musisz uwierzyć w siebie i zaufać, że możesz i osiągniesz cel, jeśli powyższe kryteria zostaną spełnione. Spotykam wielu ludzi, którzy nie wierzą w siebie. Wyznaczają cele SMART, ale brakuje im pewności siebie, aby je osiągnąć i tylko oni stoją na ich drodze do sukcesu. Codziennie patrz na siebie w lustro i powiedz sobie, że MOŻESZ to zrobić, a zrobisz to.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;podsumowanie&quot;&gt;Podsumowanie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jak sam widzisz, ludzie wynajdują przeróżne metody, techniki do określania celów tak aby lepiej było je osiągać. Każdy z nas jest inny i nie na każdego działa każda metoda w taki sam sposób. Czasami wystarczy dodać niewielką rzecz, aby coś nabrało większego sensu. Dlatego uważam, że poza samym określaniem i osiąganiem celów, warto czytać materiały jak można te procesy usprawnić, a następnie dobierać odpowiednie techniki pod siebie.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 15:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/19/osiagaj-cele-madrze-lub-jeszcze-lepiej.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/19/osiagaj-cele-madrze-lub-jeszcze-lepiej.html</guid>
        
        
        <category>Wyznaczanie celów</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Balans jest potrzebny</title>
        <description>&lt;p&gt;Wiele mówi się o tym, że w życiu potrzebny jest balans. Poświęcając się tylko jednej dziedzinie można zaniedbać pozostałe. Nalepie sobie to zobrazować biorąc pod uwagę życie prywatne / życie rodzinne i pracę. Skupiając się za mocno tylko na jednym i zaniedbując drugie można popaść w duże kłopoty. Tak samo jest w przypadku ustalaniu i realizacji celów życiowych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W osiąganiu celów jedni preferują chwilowo skupić się tylko na jednym obszarze, inni natomiast wolą zbalansować realizowane cele z kilku obszarów. Mimo wszystko w dłuższej perspektywie warto zachować balans w realizowanych celach. Istnieje wiele sposobów rozdzielenia celów.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-filarów-brian-tracy&quot;&gt;5 filarów, Brian Tracy&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Brian Tracy proponuje podzielić cele na 5 filarów:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pragnienia osobiste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Relacje z rodziną i przyjaciółmi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zdrowie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finanse osobiste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kariera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;heksagon-szczęścia-fryderyk-karzełek&quot;&gt;Heksagon Szczęścia, Fryderyk Karzełek&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Autor książki “Heksagon Szczęścia” i klubu 555 proponuje następujący podział celów:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Zdrowie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Praca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finanse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Relacje&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Czas dla siebie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Permanentny Rozwój Osobisty&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;koło-życia&quot;&gt;Koło życia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Koło życia to kolejny sposób w jaki możemy podzielić nasze cele. Wsytępują dwie wersja koła życia: z 6 obszarami i z 8 obszarami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koło życia z 6 obszarami:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rodzina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kariera&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Przyjaciele&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zdrowie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duchowość&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rozrywka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Koło życia z 8 obszarami:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rodzina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Przyjaciele i znajomi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rozwój osobisty&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Relaks i rozrywka&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duchowość i emocje&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zdrowie i kondycja fizyczna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Życie zawodowe i praca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finanse&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jak sami widzicie istnieje wiele sposobów na zrównoważenie celów. Pomijając niektóre obszary nie oznacza to, że nie zachowuje się balansu. Być może na daną chwilę nie zdajemy sobie sprawy z danego obszaru lub nie mamy zapotrzebowania na realizowanie nowych celów w danym obszarze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie powinno się traktować jednego podziału jako “prawdę objawioną”. Jak przyjrzysz się powyższym podziałom zauważysz, że czasami niektóre obszary są zgrupowane w jeden większy obszar. Czasami jednak większy obszar podzielony jest na kilka mniejszych. Od Ciebie zależy co wybierzesz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pamiętamy, że określając cele, powinniśmy kierować się zrównoważeniem poziomu zadowolenia w każdym z obszarów. Jeżeli w pewnych obszarach jesteśmy bardziej zadowoleni a w innych mniej, to możemy położyć większy nacisk na realizowanie celów w tych obszarach gdzie nasze zadowolenie jest mniejsze. Jednocześnie monitorując pozio zadowolenia w pozostałych obszarach, aby poziom zadowolenia nie obniżył się.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 20:30:00 +0000</pubDate>
        <link>https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/18/balans-jest-potrzebny.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://osiagnijcele.pl/wyznaczanie%20cel%C3%B3w/2022/12/18/balans-jest-potrzebny.html</guid>
        
        
        <category>Wyznaczanie celów</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cel tego bloga</title>
        <description>&lt;p&gt;Istnieją odpowiednie techniki, które pomagają osiągać abitne cele długoterminowe, cele życiowe. Niestety po drodze napotykay wiele rozpraszaczy, które mogą zdemotywować nas do dalszej pracy nad własnymi celami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celem tego bloga jest zagregowanie różnych technik wyznaczania i osiągania celów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Z czasem znajdziej tutaj wskazówki:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;jak efektywnie można wyznaczać mniejsze cele,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jak rozpocząć realizację celi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jak uniknąć błędów w wyznaczaniu celów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;W celu łatwieszego odnalezienia ważnych informacji, kolejne wpisy na blogu będą agregowane na oddzielnej podstronie. Z czase wpisy na blogu będą pokazywały co się zmieniło w Kompendiu Osiągania Celów.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 08:19:12 +0000</pubDate>
        <link>https://osiagnijcele.pl/2022/12/05/cel-tego-bloga.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://osiagnijcele.pl/2022/12/05/cel-tego-bloga.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
